台灣陸配在LINE群組罵人是「綠蛆」兩字判罰6000元

陸配在LINE群組罵人是「綠蛆」兩字判罰6000元

2017-09-24 09:48聯合報

47歲楊姓陸配不滿羅男在LINE群組內傳送前往大陸深圳旅遊的相片，指名道姓點名羅男是「綠蛆」，因群組內除了羅與楊女外，還有數十人在群組內，羅提出公然侮辱告訴，楊在法院審理時，表明願向羅道歉，但羅不願和解，一審認定楊犯公然侮辱罪嫌，判罰金6千元。

據查，今年4月間，楊姓陸配在參與的手機通訊軟體LINE群組「中國-台灣愛國主義自願者協會」內，發現羅男張貼前往大陸深圳旅遊的相片，楊不滿羅不斷張貼相片洗版，寫出羅全名後「我們陸配都知道您是綠蛆」，因群組內有82人，羅不堪受辱提告。

獨審法官認為，網路常以「藍綠」指稱民進黨或國民黨的支持者，不過蛆是指蠅類的幼蟲，身體柔軟，色白而長，多生活於不潔淨的地方，以糞土等有機物為食，教育部重編國語辭典所載檢索資料可供參考，是「綠蛆」一詞足以貶損社會評價，依公然侮辱罪嫌，判罰6千元，得易服勞役，全案可上訴。

係台灣上網屌人係犯法咁on9都有
點解咁多港豬仲想移民過去

和諧

因為台灣有得告公然侮辱同誹謗
兩個都係No trial without complaint
被告人可以保留追究權利（提唔提告係受害人個人選擇）

兩個條文都係講緊只要覺得有侮辱性同埋與事實不符既既內容

以何君堯為例好明顯針對佢學歷既言論唔會俾人告到誹謗（唔係到時變左法院認證有問題既學歷 ）
至於公然侮辱 以得我了解香港係無 取而代之係「爆粗條例」（係1d 公眾場合或者特定場合講粗口）
但以香港「客人永遠是對的」 根本好少提告

除左台灣 法國都類似公然侮辱既條例
事實上大部份君主立憲制既國家都設有不得侮辱國家元首同皇室成員既條例

鬼打鬼

係，打機屌人都隨時俾人告

民主唔代表對社會完全無規範得 你係唔係有少少誤解

嚴格來講除非係你係境內（台灣）打機果陣屌人
唔係既話要提告海外既難度係好撚高

笑鳩佢智障
佢洗唔洗證明自己智力正常先可以提告

應該佢地proof到自己智力正常就可以告你

普通法始終優於大陸法

係呢方面大陸仲民主過台灣

不以言入罪有代唔代表容許誹謗先？（與事實不符而且會影響到 受害人利益）
同埋不以言入罪係唔係完全無底線？（我個人覺得鼓吹暴力就係底線之一）

公安唔上門查水錶唔代表無監視

何君堯喺Facebook日日黃屍前黃屍後
喺台灣佢就玩撚完啦

香港既不誠實使用電腦罪已經包含晒各種罪名啦，而家仲攞香港法律黎打飛機

屌你，成班五毛衝入黎轉移視線